\section{\gebQO{}} {\label{BoKeWTer-Geb19-Analysis}}

Ce bâtiment se situe au-dessus du \gebIT{}, dont la céramique est également
étudiée (\cref{BoKeWTer-Geb85}). La taille du corpus (534 fragments) est
suffisamment importante pour que l'analyse puisse être menée sans trop de
risques de sous-représentation. Les fréquences des types SHAMRD et SUKER sont
tout à fait cohérentes par rapport aux valeurs du \xveme{} siècle
(\cref{BoKeWTerGeb19-Stat1}a-b). Une datation au \xveme{} siècle s'accorde
également avec le rapport des types de marmite (TEKU / TED,
\cref{BoKeWTerGeb19-Stat1}d). Seule la fréquence des bols SUKALE-V1 est
franchement plus importante que les valeurs du \xveme{} siècle
(\cref{BoKeWTerGeb19-Stat1}c), mais reste bien moindre que les fréquences
propres aux contextes antérieurs (A18--C16). Le diagramme ternaire indique un
assemblage du \xveme{} siècle avec un trio de valeurs (\emph{grosso modo} 50\%
SUKALE, 20\% SHAMR et 30\% SHAMS) proches des valeurs D15a et E15b du \xveme{}
siècle (\cref{BoKeWTerGeb19-Stat1}e).

En ce qui concerne les données morphologiques (\cref{BoKeWTerGeb19-Stat3}), les
valeurs des marmites correspondent tout à fait à celles du \xveme{} siècle pour
le diamètre de l'ouverture et la taille de la lèvre. Seuls les plats diffèrent
largement des données du \xveme{} siècle et les valeurs sont plus proches de
celles du \xvieme{} siècle. Dans ce cas, la lèvre des exemples étudiés est, en
moyenne, plus petite que celles du \xveme{} siècle. Remarquons toutefois que les
valeurs des trois graphiques des plats sont corrélées. La hauteur et l'épaisseur
de la lèvre évoluent avec le diamètre de l'ouverture. Plus un vase est ouvert,
plus sa lèvre a tendance à être longue et épaisse. Ainsi, si l'une des données
s'écarte de la valeur attendue, alors il est fort probable que les autres
s'en écartent également. Dans notre cas de figure, il faut donc plutôt considérer
ces résultats comme une indication d'une tendance marquée du \xvieme{}
siècle.

Du point de vue de la typologie, plusieurs formes contribuent à confirmer la
datation au \xveme{} siècle. Par exemple, la forme VAL avec tenons perforés,
apparaît au \xveme{} siècle\footnote{\cite[153]{Schoop2009a}.} et est
représentée par un exemplaire dans l'ensemble (\cref{Lab_Bo75-G14-60}). Un unique
fragment de \gls{rlw} et quelques exemplaires de bols aux parois fines, EGG,
supportent également la datation au \xveme{} (\cref{Lab_Bo75-G14-73}). Ces deux
types de céramiques apparaissent justement à cette période, mais ne sont que
fréquents à la période suivante\footnote{\cite[154\psq]{Schoop2009a}.}. On
remarque par ailleurs que le graffiti du guerrier a été fait sur ce type de bol
aux parois très fines (\crefrange{Lab_Bo75-333}{Lab_Bo75-333p}).

La typologie et les données récoltées laissent peu de doutes et permettent de
dater l'ensemble céramique au \xveme{} siècle.

  \begin{figure}[h]
    \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
      \centering
        \includegraphics[width=39.5mm]{Fig_86} %158mm
        \caption{\kfd{Bo75}{G14-60} (1$\colon$4)}
        \label{Lab_Bo75-G14-60}
    \end{minipage}%
    \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
      \centering
        \includegraphics[width=52.5mm]{Fig_87} %210 mm
        \caption{\kfd{Bo75}{G14-73} (1$\colon$4)}
        \label{Lab_Bo75-G14-73}
    \end{minipage}
  \end{figure}
  
  \begin{figure}[h]
    \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
      \centering
        \includegraphics[width=39.5mm]{Fig_88} %158mm
        \caption{\kfd{Bo76}{A15-6} (1$\colon$4)}
        \label{Lab_Bo76-A15-6}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
      \centering
        \includegraphics[width=48.5mm]{Fig_89} %194 mm
        \caption{\kfd{Bo76}{A15-13} (1$\colon$4)}
        \label{Lab_Bo76-A15-13}
    \end{minipage}
  \end{figure}
 
  \begin{figure}[h]
    \begin{minipage}[b]{0.40\linewidth}
      \centering
        \includegraphics[width=59mm]{Fig_90} %236mm
        \caption{\kfd{Bo75}{333} (1$\colon$4)}
        \label{Lab_Bo75-333}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[b]{0.59\linewidth}
      \centering
        \includegraphics[width=90mm]{Fig_91} %???
        \caption{\kfd{Bo75}{333}, dessin du graffiti (1$\colon$2)}
        \label{Lab_Bo75-333p}
    \end{minipage}
%  \end{figure}

    \vspace{2cm}

%  \begin{figure}[h]
    \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
      \centering
        \includegraphics[width=49.25mm]{Fig_92} %199mm
        \caption{\kfd{Bo75}{353} (1$\colon$4)}
        \label{Lab_Bo75-353}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
      \centering
        \includegraphics[width=51mm]{Fig_93} %204mm
        \caption{\kfd{Bo76}{421} (1$\colon$4)}
        \label{Lab_Bo76-421}
    \end{minipage}
  \end{figure}

\begin{figure}[h]
  \begin{minipage}[b]{0.48\linewidth}
    \centering
      \includegraphics[width=32.75mm]{Fig_94} %131mm
      \caption{\kfd{Bo76}{A19-47} (1$\colon$4)}
      \label{Lab_Bo76-A19-47}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[b]{0.51\linewidth}
    \centering
      \includegraphics[width=80mm]{Fig_95} % 320mm
      \caption{\kfd{Bo75}{G14-7} (1$\colon$4)}
      \label{Lab_Bo75-G14-7}
  \end{minipage}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
  \begin{minipage}[b]{0.48\linewidth}
    \centering
      \includegraphics[width=37.5mm]{Fig_96} %150mm
      \caption{\kfd{Bo76}{A18-1} (1$\colon$4)}
      \label{Lab_Bo76-A18-1}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[b]{0.51\linewidth}
    \centering
      \includegraphics[width=33.5mm]{Fig_97} % 134mm
      \caption{\kfd{Bo75}{G14-40} (1$\colon$4)}
      \label{Lab_Bo75-G14-40}
  \end{minipage}
\end{figure}
  
  \begin{figure}[h]
      \centering
        \includegraphics[width=127.5mm]{Fig_98} %510mm
        \caption{\kfd{Bo76}{A19-1} (1$\colon$4)}
        \label{Lab_Bo76-A19-1}
  \end{figure}


  \begin{figure}[h]
  \begin{minipage}[b]{0.48\linewidth}
      \centering
        \includegraphics[width=.90\linewidth]{Fig_99}
        \caption{\kfd{Bo75}{440}}
        \label{Img-Bo75-440p}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[b]{0.51\linewidth}
    \centering
      \includegraphics[width=93mm]{Fig_100} % 374mm
      \caption{\kfd{Bo75}{186} (1$\colon$4)}
      \label{Lab_Bo75-186}
  \end{minipage}
  \end{figure}

  \begin{figure}[h]
    \begin{minipage}[b]{0.5\linewidth}
      \centering
        \includegraphics[width=50.5mm]{Fig_101} %403mm
        \caption{\kfd{Bo76}{355} (1$\colon$8)}
        \label{Lab_Bo76-355}
    \end{minipage}  \hfill
    \begin{minipage}[b]{0.42\linewidth}
      \centering
        \includegraphics[width=55mm]{Fig_102}
        \caption{\kfd{Bo76}{355b}}
        \label{Img-Bo76-355b}
    \end{minipage}
  \end{figure}


\pagebreak

  \newgeometry{top=1cm,bottom=1.5cm,left=1.5cm,right=1.5cm}
	\begin{figure}[ht]
	  \centering
	  \includegraphics[width=170mm]{Fig_103a-d}
	  \includegraphics[width=85mm]{Fig_103e}
	  \caption{(a), (b), (c), (d), (e) Comparaison des proportions de types
    céramiques du \gebQO{} par rapport aux assemblages de \Schoop}
	\label{BoKeWTerGeb19-Stat1}
  \end{figure}
 \restoregeometry

\pagebreak

 \newgeometry{top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.5cm,right=1.5cm}
  \begin{landscape}
	\begin{figure}[ht]
	  \centering
	  \includegraphics[width=235mm]{Fig_104}
    \caption{(a), (b), (c), (d), (e), (f) Comparaison des moyennes des mesures
    morphologiques de la céramique du \gebQO{} par rapport aux assemblages de \Schoop}
	  \label{BoKeWTerGeb19-Stat3}
	\end{figure}
  \end{landscape}
 \restoregeometry

\pagebreak
